［突發］有件傻西係街執到$100懶好心捐左佢犯盜竊罪369

智障

執錢好似唔係
因為證明唔到係他人財物

真心答 依d case唔會告得入架

哦

係，一定冇事

洗黑錢

告唔告就另一回事
但點解要擺上去 偽善到

點樣偽善 擺咗上去嗰$100會貶值?

收條都有又有幾偽

被人拉就真係柒

咁好心幫人捐
點解唔好心d比埋警局報失
可能係個癌症兒童跌左架呢

如果我係物主一定屌撚到佢仆街

執到咪執到囉
想做善事捐出去都冇乜嘢 但咁都要擺上Facebook唱通街話自己做咗件好事 佢唔講嗰一百蚊都冇人知佢執咗㗎啦 跌咗嗰個人又唔會怪佢而執住呢一點去話佢 咁條友用意都係想話比人知佢捐咗嗰一百蚊好好人啊 咁樣啫 咁都唔算偽善係咩 真係有心做善事使乜咁出面

如果佢原意係想提醒啲人唔好再咁大意跌錢 再加句將啲錢捐咗出去 我覺得冇乜嘢
但而家 就係有埋收據先偽善

收皮啦香港人 po出黎點想心照啦

有冇人跌咗100蚊會報警？

呢D case 我諗差佬會告番報警條友浪費警力

濫用警力

捐完再用黎扣稅算唔算有利益

100蚊都拎去報警
個差佬一係心入邊笑你on99
一係西口西面 暗地屌9你浪費警力

知唔知偽善點解？ 短命種

做善事畀人知就偽善, 做善事唔畀人知嗰陣又話港豬冷漠冇人做好事

用自己錢捐唔得？

咁如果執到自己用算唔算？

幫襯街邊擺賣嗰啲婆婆好過啦
捐去慈善機構即係俾錢佢哋攪ball

存款>銀行>地溝油公司融資>兒童進食>兒童癌症基金會使用

失主去報案條友就變左盜墓罪等坐監

執到拎去差館
三個月後冇人認領就會歸你

點證明係佢
除非佢記號碼姐

都損左出去 點搵返張銀紙

之前清潔工汁錢同無業漢汁現金卷都要坐

佢最後話自導自演你吹得佢脹咩

突破盲點

係香港做善事真係蠢撚過隻豬

盜墓

改返隻錯字先, 你報案唔洗記號碼架, 失主可以去站頭同九巴報失,佢會幫你check cctv (if any) ,發現有人汁左就會幫你報警
之前d人汁現金卷/ATM 錢都係馬會/銀行幫你通知警察

無聽過有人屌「無人做好事」

執到錢其實係要拎去警局先岩，幾個月沒人去拎會問你要唔要d 錢

執到錢唔係自己袋都仲要屌

會唔會CID放工就去領咗你

做善事嘅原意係為咗畀人知？
照你咁講即係你都冇做過善事啦

原意呢啲嘢根本觀察唔到, 但做出嚟嘅善事就係實實在在,「偽善」或者「真善」捐嘅$100都係$100, 成個道德警察咁抽秤人有咩為

口講自己幾有善心但乜柒都冇做過就偽善;
哂命又好真心又好, 做過嘅好事都係好事

$100係為幫自己積光環

無錯，我呀婆為左安心理得成日拜神
咁樣就可以同做左衰野抵消

你自己已經講咗個答案出嚟啦 做善事都冇由個心出發 的確係捐咗錢 都叫「做善事」但咁咪即係偽善囉 講咁多

正一白痴仔

傻西同樓主一齊恥笑

真正做開善事既人呢係唔會周圍同人講既
佢依d只係放上網呃like同光環
如果要佢用自己錢捐$100，佢一定唔肯

上面已經講咗, 善事應從實際行動論, 而唔係根本觀察唔到嘅「心」; 有行動咪「真」, 得把口咪「偽」

唔洗講喇
善同偽善係連登講左幾萬次
佢地對善個標準高到正常人都唔會做到
而到你真係犧牲一齊去做到既時候
佢地又會笑你蠢

叫事主自己捐一舊肯唔肯呢個問題冇確實答案
而就算目的係為咗放上網呃like同光環, 捐出嚟嘅錢都係錢
我想講呢個社會上符合某啲連登仔「真‧善心人」定義嘅唔多, 好多人都唔係做開善事, 可能咁啱睇電視見到邊到地方有天災好慘就捐返一百幾十, 唔通又要捉出嚟批判唔係真心真意

拎免稅額

咁做真係好撚柒

似你話唔係由心而論嘅話 咁即係一個殺人犯不斷去捐錢做善事 只係嚟掩蓋自己犯過嘅罪行 都叫做善事啦
不如你再查下偽善嘅定義係咩再講

yes, 對事不對人
但我冇講過善事同壊事有trade-off

啲陰德係積落物主到定係執錢嗰條友到？

做賊仔做到咁揚，攞人地d血汗錢走去捐

香港唔好亂捐錢，要捐都捐去一d有明確受助人既，例如蘋果嗰d

好啦 你可以返去由低再讀起
你咁樣完全顯得你唔知咩叫善與否
你提出嘅point又不斷反駁返自己
得個拗字 費事洗版

好笑, 點不斷反駁 縮你就縮啦, 攞尾彩

我縮？
磨爛蓆唔係唔得嘅
不過你冇point 講嚟講去你都係咁 咁有咩意思

攞人d錢去做善事都叫有善心

執到錢 你真係想要就拎去差館啦

point我已經講得好清楚, 立場不變咪「都係咁」, 你有咩新論點提出?

總結：
你對善嘅定義係有做善事就適用 而偽善就係齋講唔做 得把口 換言之 你所謂「善」只係基於一個行動 一個形式

而我所講 亦都係正常嘅定義嘅善係基於用人嘅出發點同心態去定義
咁你明未呀？
Btw你可以繼續支持你嘅自己論點 你係啱嘅

係呀係捐左錢呀，但佢捐唔捐錢關我撚事咩屌
至於天災捐錢真唔真心真意我就冇興趣知，但放上網有咩意義？

即林過雲是慈父

執左錢自己袋又有罪惡感
用自己錢捐又唔捨得
執錢去捐就冇左罪惡感同覺得自己做左好事

舉多個例 亦都係最後一個
如果你一路扶呀婆過馬路 但一路鬧佢死廢老 阻住晒 老而不嘅都係做善事嘅話 亦都繼續支持你所謂嘅善事不在乎善惡論 咁善點解會有反義詞

係無私，大成分享加上同理心
可惜...可惜....未能成佛

偷野 落地獄

你個例子已經有兩件事: 幫阿婆(當佢有需要)係善, 鬧阿婆(當佢無辜)唔係
我所講唔係善事不在乎善惡, 而係不在乎動機
掉轉問, 如果善係要建基於內心, 咁你點考證一個人係咪真誠? 如果你無法證明到嗰陣係咪又要否定佢嘅(偽)善行?

同晚餐食啲乜、去邊到旅遊一樣, 放上網咪為咗share, 冇人話關你事嘅

好似都係拎去失物認領
2,3個月冇人認領就歸你

偽善咪偽善囉 點呀道德撚

簡直係打卡之餘仲要係智障嘅最佳例子

做好事點解要周街講
btw點都好過連好事都懶得做嘅人

控方證到唔係執錢條友就夠

on9港女呢幾日咁多柒事

偽善的做法，主要目的是把自己推向一個道德至高點，而不是為了事情结果或改善事情。
當代漢語中的「偽善」一詞，大都取「偽」的第一義，因而「偽善」被解釋為假冒之善，「偽」是偽裝的意思。這個詞被用來標識一些本來不是善的、卻顯現為或被打扮為善的行為、言語和思想。亦可解為將善意大肆宣揚、無限放大。
「善意知道就好，不用講出來」
滿口仁義道德、道貌岸然，但私底下行惡的人。糾舉他人行為，而己身同作為而噤聲之人。行善為博得美名為主，卻使現實惡化之人。
Search from Google
明未呀 唔好再做井底之蛙啦

佢攞緊人地嘅錢做善事 有幾善？

張$100寫住佢名？定跌果個認得張銀紙號嗎？
持去差管都唔知俾邊個啦
其實捐出去冇自己袋左去我覺得算係咁

好似要物主報失報警先告到
同埋得100蚊 起唔起訴都成問題啦

一、google到但冇一個有信服力嘅出處，同喺連登打篇嘢被人quote一樣
二、即使用以上定義嚟考察事主個案，第一點嘅目的論固然無法考證，大肆宣揚、無限放大亦講唔上，一百蚊有根有據，冇吹大數目

唔洗, 例如捉到個賊連環偷野, 但係搵唔返某d賊贓主人//有d事主冇報失, 一樣可以告得入全部賊贓

雖然條友係好柒
但判官們又黎犯法就係犯法

覺得充滿正能量

好似你咁講 你真係拎去差館
3個月之後 舊錢就合法地屬於你

明明有一個合法ge choice 俾你揀

100蚊咁小梗係攞番出嚟啦
試下執到1000以上丫！
啲人捐咪捐囉，又特登影張單放上facebook喺度攞免費光環